欲申請新瑞典護照 居寧波遭軟禁 桂民海夫婦望返德國

欲申請新瑞典護照
居寧波遭軟禁 桂民海夫婦望返德國

要聞

0:00

【本報訊】轟動中外的銅鑼灣書店事件有新進展，書店母公司瑞典籍股東桂民海被擄失蹤多時，至本周二、即事件兩周年時，有消息指桂獲釋，但行蹤不明；昨再有消息指他在浙江寧波，並和德籍華裔妻子團聚，但相信未完全自由，亦未能自由出境。獨立中文作家筆會促請中方按照桂的意願，讓其夫婦離開中國，返回德國。

記者：盧燕儀

桂民海女兒Angela昨指未能肯定父親自由。
資料圖片

獨立中文作家筆會引述可靠消息稱，桂民海在寧波一處公寓租住，其德國籍華裔妻子Jennifer陪伴在旁。桂的好友、中國異見詩人貝嶺亦在社交網站指，桂周四（26日）晚致電家人，確定獲釋，夫妻已經團聚，亦見過母親及親姊。一直在海外尋求父親早日釋放的桂民海女兒Angela透過電郵向德新社證實，父親仍在中國。

女兒稱未肯定父親自由

Angela昨指曾與父親通電話，但仍有很多問題需要澄清，故她目前未肯定父親已經獲得人身自由。

筆會引述消息來源指，桂民海近期將申請瑞典護照，希望可以離開中國，回到他近年主要居住地德國杜塞爾多夫的家中。貝嶺表示，桂民海數日前用瑞典語致電瑞典駐上海領事館，申請新的瑞典護照，在中國公安許可後將返回德國。貝嶺指，桂未能表明自己是否可以自由出入，懷疑桂暫時租住的地方也是由警方安排。筆會也促請中方盡早按照桂意願，安排他和妻子返回歐洲，與在英國修讀博士學位的女兒Angela團聚。

桂民海

桂民海失蹤兩年，但瑞典駐中國大使林黛安上月突獲准和當時仍在獄中的桂見面。瑞典外交部本周二引述中方消息稱，被指涉及交通事故遭判囚兩年的桂已於17日刑滿獲釋，但女兒Angela表示父親下落不明，指他不自由，不排除再遭中國當局帶走。Angela日前得悉父親獲釋但下落不明後，心急如焚，周二在社交網站發出公開呼籲，要求有關方面發放更多消息。

Angela稱擔心父親，指她這幾天睡覺時均將手機放在枕邊，以便隨時接聽父親的電話。

桂民海2015年10月17日在泰國失蹤被擄，同店李波、林榮基、呂波、張志平亦先後在內地及香港失蹤，後被證實身在內地且人身自由受限。桂翌年1月現身央視節目，「承認」涉及一宗造成人命傷亡的交通事故，自願返回中國投案，自此未獲釋。

相關新聞

聲援佔中判囚 維權女出獄 心肝膽衰弱
要聞 4小時前